#Что сделано
_Класс для чтения последовательности данных._

Т.к в задании не было указано откуда берутся данные я создал абстрактный класс **AbstractReader** и его потомок **ArrayReader**
Это позволяет наб абстрагироваться от формата входных данных, то есть для добавления нового типа, строка, файл CSV или JSON
необходимо просто добавить нового потомка и заключить в нём логику получения данных(парсинг строки или файла)
В классе **ArrayReader** я добавил проверку на соответствие типа входных данных и на то чт последовательность не пуста.

_Класс работы с прогрессией_

Далее я создал класс **Progression**, проверяющий элементы последовательности на то что они числа или могут быть к ним преобразованы     
и проверяющий саму последовательность на харрактерестический признак геометрической прогрессии:
Квадрат члена прогрессии равен произведению соседних членов

Некоторые источники указвыают на, то что последовательность в которой содержатся нулевые элементы не является геометрической прогрессией,
по этому яавтоматически отбрасываю такие последовательности, но можно и переделать  

_Простенький автозагрузчик_

Что бы не делать кучу require 

#Что можно переделать
Избавиться от поля sequence в классе Progression т.к хранить всю последовательность целиком нам не требуется
И после того как мы удостоверились что на входе у нас геометрическая прогрессия нам достаточно хранить первый элемент и 
знаменатель что бы получить все остальные параметры 
Не добавил методов для расчёта суммы членов прогрессии.
Понял что надо освежить знания в написании автотестов, т.к на последнем месте работы времени на написание тестов нам не выделялось :)

#UPD
Вообще скрипт написан без рассчёта на web-интерфейс просто как консольное приложение. 
Запустить можно через командную строку
```
    php -f main.php
``` 
